回應羅哲斯被拒入境香港 中方召見英大使提嚴正交涉

英國保守黨人權領袖羅哲斯（Bendict Rogers）被拒入境香港，英國國會及外交部均表關注，早前已傳召中國駐英國大使解釋事件；首相文翠珊亦揚言會循「不同層面」解決事件。中國外交部星期五在北京舉行例會，發言人陸慷重申，香港事務純屬中國內政，中方不會允許任何外國政府、機構和個人，以任何方式干涉內政。

陸慷強調，香港屬中國特別行政區，中央政府負責香港外交事務；北京政府和特區政府依法處置有關問題，「允許誰入境，不允許誰入境，是中國的主權」。他透露北京已召見英國駐華大使，就英方近來一系列錯誤言論提出嚴正交涉。
（中新社）

口交部今次又係呢兩套板斧
有種既就直接唔好比英國人入你境內囉

又講廢話
個個都好似強國咁無賴講內政
你強國收鳩左皮啦

不如鎖國啦屌你老母

為咗報復英國遲批留學簽證

轉左人？

華春瑩呢？

現任中華人民共和國外交部發言人︰華春瑩, 陸慷, 耿爽

好心英美就有D骨氣, 咪撚比一兩個高幹子弟入境比番D顏色人地睇下啦

華春瑩去左打入美帝內部啦

改下啲人名單野就同大清歷史冇分別
百鳩幾年都冇進步過

支那賤畜本質如此

歷史重現咪幾好

北佬：香港已經係大陸城市，中英聯合聲明已被我方廢除